<style type="text/css">ul.lst-kix_7hovaw4v1tdx-1{list-style-type:none}ul.lst-kix_7hovaw4v1tdx-0{list-style-type:none}ul.lst-kix_7hovaw4v1tdx-3{list-style-type:none}ul.lst-kix_7hovaw4v1tdx-2{list-style-type:none}ul.lst-kix_7hovaw4v1tdx-5{list-style-type:none}ul.lst-kix_7hovaw4v1tdx-4{list-style-type:none}ul.lst-kix_7hovaw4v1tdx-7{list-style-type:none}ul.lst-kix_7hovaw4v1tdx-6{list-style-type:none}ul.lst-kix_7hovaw4v1tdx-8{list-style-type:none}.lst-kix_ggx5w1c68zrq-0>li:before{content:"-  "}.lst-kix_di9duxn660pn-6>li:before{content:"\0025cf  "}.lst-kix_di9duxn660pn-7>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_di9duxn660pn-8>li:before{content:"\0025a0  "}ul.lst-kix_afpwpgmk2ivv-5{list-style-type:none}ul.lst-kix_t0v981bnacl8-3{list-style-type:none}ul.lst-kix_afpwpgmk2ivv-6{list-style-type:none}ul.lst-kix_t0v981bnacl8-4{list-style-type:none}ul.lst-kix_h0y650v93ufw-8{list-style-type:none}ul.lst-kix_afpwpgmk2ivv-7{list-style-type:none}ul.lst-kix_t0v981bnacl8-5{list-style-type:none}ul.lst-kix_h0y650v93ufw-7{list-style-type:none}ul.lst-kix_afpwpgmk2ivv-8{list-style-type:none}ul.lst-kix_t0v981bnacl8-6{list-style-type:none}ul.lst-kix_h0y650v93ufw-6{list-style-type:none}ul.lst-kix_afpwpgmk2ivv-1{list-style-type:none}ul.lst-kix_h0y650v93ufw-5{list-style-type:none}ul.lst-kix_afpwpgmk2ivv-2{list-style-type:none}ul.lst-kix_t0v981bnacl8-0{list-style-type:none}ul.lst-kix_h0y650v93ufw-4{list-style-type:none}ul.lst-kix_ipt1qvdh33ti-8{list-style-type:none}ul.lst-kix_afpwpgmk2ivv-3{list-style-type:none}ul.lst-kix_t0v981bnacl8-1{list-style-type:none}ul.lst-kix_h0y650v93ufw-3{list-style-type:none}ul.lst-kix_ipt1qvdh33ti-7{list-style-type:none}ul.lst-kix_afpwpgmk2ivv-4{list-style-type:none}ul.lst-kix_t0v981bnacl8-2{list-style-type:none}ul.lst-kix_h0y650v93ufw-2{list-style-type:none}ul.lst-kix_ipt1qvdh33ti-6{list-style-type:none}ul.lst-kix_h0y650v93ufw-1{list-style-type:none}ul.lst-kix_ipt1qvdh33ti-5{list-style-type:none}ul.lst-kix_7fn33pbhd92c-8{list-style-type:none}ul.lst-kix_h0y650v93ufw-0{list-style-type:none}ul.lst-kix_ipt1qvdh33ti-4{list-style-type:none}ul.lst-kix_ipt1qvdh33ti-3{list-style-type:none}ul.lst-kix_afpwpgmk2ivv-0{list-style-type:none}ul.lst-kix_ipt1qvdh33ti-2{list-style-type:none}ul.lst-kix_7fn33pbhd92c-5{list-style-type:none}ul.lst-kix_t0v981bnacl8-7{list-style-type:none}ul.lst-kix_ipt1qvdh33ti-1{list-style-type:none}.lst-kix_di9duxn660pn-0>li:before{content:"\0025cf  "}ul.lst-kix_7fn33pbhd92c-4{list-style-type:none}ul.lst-kix_t0v981bnacl8-8{list-style-type:none}ul.lst-kix_ipt1qvdh33ti-0{list-style-type:none}ul.lst-kix_7fn33pbhd92c-7{list-style-type:none}ul.lst-kix_7fn33pbhd92c-6{list-style-type:none}.lst-kix_di9duxn660pn-2>li:before{content:"\0025a0  "}.lst-kix_di9duxn660pn-3>li:before{content:"\0025cf  "}.lst-kix_ggx5w1c68zrq-4>li:before{content:"-  "}.lst-kix_di9duxn660pn-1>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_di9duxn660pn-5>li:before{content:"\0025a0  "}.lst-kix_ggx5w1c68zrq-3>li:before{content:"-  "}.lst-kix_ggx5w1c68zrq-2>li:before{content:"-  "}.lst-kix_di9duxn660pn-4>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_ggx5w1c68zrq-1>li:before{content:"-  "}.lst-kix_h0y650v93ufw-4>li:before{content:"\0025cb  "}ul.lst-kix_di9duxn660pn-7{list-style-type:none}.lst-kix_afpwpgmk2ivv-1>li:before{content:"\0025cb  "}ul.lst-kix_di9duxn660pn-6{list-style-type:none}ul.lst-kix_di9duxn660pn-8{list-style-type:none}.lst-kix_afpwpgmk2ivv-3>li:before{content:"\0025cf  "}.lst-kix_h0y650v93ufw-1>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_h0y650v93ufw-5>li:before{content:"\0025a0  "}.lst-kix_afpwpgmk2ivv-2>li:before{content:"\0025a0  "}.lst-kix_7hovaw4v1tdx-0>li:before{content:"\0025cf  "}ul.lst-kix_di9duxn660pn-1{list-style-type:none}ul.lst-kix_di9duxn660pn-0{list-style-type:none}.lst-kix_h0y650v93ufw-2>li:before{content:"\0025a0  "}ul.lst-kix_di9duxn660pn-3{list-style-type:none}ul.lst-kix_di9duxn660pn-2{list-style-type:none}.lst-kix_h0y650v93ufw-3>li:before{content:"\0025cf  "}ul.lst-kix_di9duxn660pn-5{list-style-type:none}.lst-kix_afpwpgmk2ivv-0>li:before{content:"\0025cf  "}.lst-kix_afpwpgmk2ivv-8>li:before{content:"\0025a0  "}ul.lst-kix_di9duxn660pn-4{list-style-type:none}.lst-kix_ggx5w1c68zrq-5>li:before{content:"-  "}ul.lst-kix_7fn33pbhd92c-1{list-style-type:none}ul.lst-kix_7fn33pbhd92c-0{list-style-type:none}ul.lst-kix_7fn33pbhd92c-3{list-style-type:none}.lst-kix_ggx5w1c68zrq-6>li:before{content:"-  "}ul.lst-kix_7fn33pbhd92c-2{list-style-type:none}.lst-kix_afpwpgmk2ivv-7>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_afpwpgmk2ivv-6>li:before{content:"\0025cf  "}.lst-kix_ggx5w1c68zrq-7>li:before{content:"-  "}.lst-kix_h0y650v93ufw-8>li:before{content:"\0025a0  "}.lst-kix_afpwpgmk2ivv-5>li:before{content:"\0025a0  "}.lst-kix_ggx5w1c68zrq-8>li:before{content:"-  "}.lst-kix_h0y650v93ufw-6>li:before{content:"\0025cf  "}.lst-kix_h0y650v93ufw-7>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_afpwpgmk2ivv-4>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_7fn33pbhd92c-7>li:before{content:"-  "}.lst-kix_7fn33pbhd92c-8>li:before{content:"-  "}.lst-kix_7hovaw4v1tdx-8>li:before{content:"\0025a0  "}.lst-kix_7hovaw4v1tdx-7>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_7hovaw4v1tdx-6>li:before{content:"\0025cf  "}.lst-kix_7fn33pbhd92c-2>li:before{content:"-  "}.lst-kix_7hovaw4v1tdx-4>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_7hovaw4v1tdx-3>li:before{content:"\0025cf  "}.lst-kix_7hovaw4v1tdx-5>li:before{content:"\0025a0  "}ul.lst-kix_r2wjv1fuz745-6{list-style-type:none}.lst-kix_7fn33pbhd92c-3>li:before{content:"-  "}ul.lst-kix_r2wjv1fuz745-7{list-style-type:none}ul.lst-kix_r2wjv1fuz745-8{list-style-type:none}.lst-kix_7fn33pbhd92c-4>li:before{content:"-  "}.lst-kix_h0y650v93ufw-0>li:before{content:"\0025cf  "}.lst-kix_ipt1qvdh33ti-7>li:before{content:"-  "}.lst-kix_7fn33pbhd92c-5>li:before{content:"-  "}.lst-kix_t0v981bnacl8-0>li:before{content:"-  "}.lst-kix_7hovaw4v1tdx-1>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_7hovaw4v1tdx-2>li:before{content:"\0025a0  "}.lst-kix_ipt1qvdh33ti-8>li:before{content:"-  "}.lst-kix_7fn33pbhd92c-6>li:before{content:"-  "}.lst-kix_t0v981bnacl8-1>li:before{content:"-  "}.lst-kix_7fn33pbhd92c-1>li:before{content:"-  "}.lst-kix_7fn33pbhd92c-0>li:before{content:"-  "}.lst-kix_r2wjv1fuz745-0>li:before{content:"\0025cf  "}.lst-kix_r2wjv1fuz745-5>li:before{content:"\0025a0  "}.lst-kix_r2wjv1fuz745-4>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_r2wjv1fuz745-2>li:before{content:"\0025a0  "}.lst-kix_r2wjv1fuz745-3>li:before{content:"\0025cf  "}.lst-kix_r2wjv1fuz745-1>li:before{content:"\0025cb  "}ul.lst-kix_ggx5w1c68zrq-6{list-style-type:none}.lst-kix_ipt1qvdh33ti-3>li:before{content:"-  "}.lst-kix_ipt1qvdh33ti-4>li:before{content:"-  "}ul.lst-kix_ggx5w1c68zrq-7{list-style-type:none}.lst-kix_t0v981bnacl8-3>li:before{content:"-  "}.lst-kix_t0v981bnacl8-4>li:before{content:"-  "}ul.lst-kix_ggx5w1c68zrq-8{list-style-type:none}.lst-kix_t0v981bnacl8-2>li:before{content:"-  "}.lst-kix_ipt1qvdh33ti-2>li:before{content:"-  "}.lst-kix_ipt1qvdh33ti-6>li:before{content:"-  "}.lst-kix_t0v981bnacl8-6>li:before{content:"-  "}ul.lst-kix_r2wjv1fuz745-2{list-style-type:none}ul.lst-kix_r2wjv1fuz745-3{list-style-type:none}ul.lst-kix_r2wjv1fuz745-4{list-style-type:none}ul.lst-kix_r2wjv1fuz745-5{list-style-type:none}.lst-kix_ipt1qvdh33ti-5>li:before{content:"-  "}.lst-kix_t0v981bnacl8-5>li:before{content:"-  "}ul.lst-kix_r2wjv1fuz745-0{list-style-type:none}ul.lst-kix_r2wjv1fuz745-1{list-style-type:none}.lst-kix_r2wjv1fuz745-6>li:before{content:"\0025cf  "}.lst-kix_r2wjv1fuz745-7>li:before{content:"\0025cb  "}.lst-kix_r2wjv1fuz745-8>li:before{content:"\0025a0  "}.lst-kix_ipt1qvdh33ti-0>li:before{content:"-  "}.lst-kix_t0v981bnacl8-7>li:before{content:"-  "}.lst-kix_t0v981bnacl8-8>li:before{content:"-  "}ul.lst-kix_ggx5w1c68zrq-0{list-style-type:none}ul.lst-kix_ggx5w1c68zrq-1{list-style-type:none}ul.lst-kix_ggx5w1c68zrq-2{list-style-type:none}.lst-kix_ipt1qvdh33ti-1>li:before{content:"-  "}ul.lst-kix_ggx5w1c68zrq-3{list-style-type:none}ul.lst-kix_ggx5w1c68zrq-4{list-style-type:none}ul.lst-kix_ggx5w1c68zrq-5{list-style-type:none}ol{margin:0;padding:0}table td,table th{padding:0}.c13{border-right-style:solid;padding-top:0pt;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;padding-left:0pt;padding-bottom:0pt;line-height:1.75;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;background-color:#ffffff;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;border-bottom-style:solid;orphans:2;widows:2;text-align:left;padding-right:0pt}.c32{border-right-style:solid;padding-top:0pt;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;padding-left:22.5pt;padding-bottom:0pt;line-height:1.5;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;border-bottom-style:solid;orphans:2;widows:2;text-align:justify;padding-right:0pt}.c28{border-right-style:solid;padding-top:0pt;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;padding-left:0pt;padding-bottom:0pt;line-height:1.5;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;border-bottom-style:solid;orphans:2;widows:2;text-align:justify;padding-right:0pt}.c27{border-right-style:solid;padding-top:0pt;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;padding-left:0pt;padding-bottom:0pt;line-height:1.75;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;border-bottom-style:solid;orphans:2;widows:2;text-align:justify;padding-right:0pt}.c26{border-right-style:solid;padding-top:0pt;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;padding-bottom:0pt;line-height:1.15;border-top-style:solid;margin-right:4pt;background-color:#edeef1;margin-left:4.5pt;border-bottom-width:0pt;border-bottom-style:solid;orphans:2;widows:2;text-align:center;padding-right:0pt}.c46{border-right-style:solid;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;padding-left:0pt;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;border-bottom-style:solid;orphans:2;widows:2;padding-right:0pt}.c24{border-right-style:solid;padding:5pt 5pt 5pt 5pt;border-bottom-color:#000000;border-top-width:1pt;border-right-width:1pt;border-left-color:#000000;vertical-align:top;border-right-color:#000000;border-left-width:1pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:1pt;width:234.8pt;border-top-color:#000000;border-bottom-style:solid}.c31{border-right-style:solid;padding:5pt 5pt 5pt 5pt;border-bottom-color:#000000;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;border-left-color:#000000;vertical-align:top;border-right-color:#000000;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;width:32.2pt;border-top-color:#000000;border-bottom-style:solid}.c20{border-right-style:solid;padding:5pt 5pt 5pt 5pt;border-bottom-color:#000000;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;border-left-color:#000000;vertical-align:top;border-right-color:#000000;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;width:72pt;border-top-color:#000000;border-bottom-style:solid}.c38{border-right-style:solid;padding:5pt 5pt 5pt 5pt;border-bottom-color:#000000;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;border-left-color:#000000;vertical-align:top;border-right-color:#000000;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;width:99.8pt;border-top-color:#000000;border-bottom-style:solid}.c44{border-right-style:solid;padding:5pt 5pt 5pt 5pt;border-bottom-color:#000000;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;border-left-color:#000000;vertical-align:top;border-right-color:#000000;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;width:31.5pt;border-top-color:#000000;border-bottom-style:solid}.c30{border-right-style:solid;padding:5pt 5pt 5pt 5pt;border-bottom-color:#000000;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;border-left-color:#000000;vertical-align:top;border-right-color:#000000;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;width:29.2pt;border-top-color:#000000;border-bottom-style:solid}.c4{border-right-style:solid;padding:5pt 5pt 5pt 5pt;border-bottom-color:#000000;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;border-left-color:#000000;vertical-align:middle;border-right-color:#000000;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;width:272.2pt;border-top-color:#000000;border-bottom-style:solid}.c1{border-right-style:solid;padding:5pt 5pt 5pt 5pt;border-bottom-color:#000000;border-top-width:1pt;border-right-width:1pt;border-left-color:#000000;vertical-align:top;border-right-color:#000000;border-left-width:1pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:1pt;width:253.5pt;border-top-color:#000000;border-bottom-style:solid}.c5{border-right-style:solid;padding:5pt 5pt 5pt 5pt;border-bottom-color:#000000;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;border-left-color:#000000;vertical-align:top;border-right-color:#000000;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;width:75pt;border-top-color:#000000;border-bottom-style:solid}.c41{border-right-style:solid;padding:5pt 5pt 5pt 5pt;border-bottom-color:#000000;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;border-left-color:#000000;vertical-align:top;border-right-color:#000000;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;width:66.8pt;border-top-color:#000000;border-bottom-style:solid}.c14{border-right-style:solid;padding:5pt 5pt 5pt 5pt;border-bottom-color:#000000;border-top-width:0pt;border-right-width:0pt;border-left-color:#000000;vertical-align:top;border-right-color:#000000;border-left-width:0pt;border-top-style:solid;border-left-style:solid;border-bottom-width:0pt;width:33.8pt;border-top-color:#000000;border-bottom-style:solid}.c6{color:#000000;font-weight:400;text-decoration:none;vertical-align:baseline;font-size:11pt;font-family:"Arial";font-style:normal}.c11{color:#666666;font-weight:400;text-decoration:none;vertical-align:baseline;font-size:10pt;font-family:"Arial";font-style:normal}.c15{color:#000000;font-weight:400;text-decoration:none;vertical-align:baseline;font-size:10.5pt;font-family:"Arial";font-style:normal}.c16{color:#666666;font-weight:400;text-decoration:none;vertical-align:baseline;font-size:10.5pt;font-family:"Arial";font-style:normal}.c0{padding-top:0pt;padding-bottom:0pt;line-height:1.15;orphans:2;widows:2;text-align:left}.c23{color:#000000;text-decoration:none;vertical-align:baseline;font-size:11pt;font-family:"Arial";font-style:normal}.c47{padding-top:0pt;padding-bottom:0pt;line-height:1.15;orphans:2;widows:2;text-align:center}.c8{padding-top:0pt;padding-bottom:0pt;line-height:1.15;orphans:2;widows:2;text-align:justify}.c45{padding-top:0pt;padding-bottom:0pt;line-height:1.5;orphans:2;widows:2;text-align:left}.c34{color:#000000;text-decoration:none;vertical-align:baseline;font-family:"Arial";font-style:normal}.c35{padding-top:0pt;padding-bottom:0pt;line-height:1.0;text-align:left}.c9{margin-left:auto;border-spacing:0;border-collapse:collapse;margin-right:auto}.c12{padding-top:0pt;padding-bottom:0pt;line-height:1.0;text-align:justify}.c36{text-decoration-skip-ink:none;-webkit-text-decoration-skip:none;color:#0000ff;text-decoration:underline}.c7{margin-left:9pt;border-spacing:0;border-collapse:collapse;margin-right:auto}.c18{text-decoration-skip-ink:none;-webkit-text-decoration-skip:none;color:#1155cc;text-decoration:underline}.c22{color:#666666;font-size:10pt}.c39{max-width:544.4pt;padding:72pt 24pt 61.6pt 27pt}.c42{padding:0;margin:0}.c3{color:inherit;text-decoration:inherit}.c37{font-weight:400;font-size:24pt}.c2{font-size:10.5pt;font-weight:700}.c29{height:0pt}.c43{color:#666666}.c21{font-size:10.5pt}.c10{font-weight:700}.c48{font-size:24pt}.c40{margin-left:36pt}.c33{height:21.8pt}.c17{height:11pt}.c19{height:36.8pt}.c25{background-color:#ffffff}.title{padding-top:0pt;color:#000000;font-size:26pt;padding-bottom:3pt;font-family:"Arial";line-height:1.15;page-break-after:avoid;orphans:2;widows:2;text-align:left}.subtitle{padding-top:0pt;color:#666666;font-size:15pt;padding-bottom:16pt;font-family:"Arial";line-height:1.15;page-break-after:avoid;orphans:2;widows:2;text-align:left}li{color:#000000;font-size:11pt;font-family:"Arial"}p{margin:0;color:#000000;font-size:11pt;font-family:"Arial"}h1{padding-top:20pt;color:#000000;font-size:20pt;padding-bottom:6pt;font-family:"Arial";line-height:1.15;page-break-after:avoid;orphans:2;widows:2;text-align:left}h2{padding-top:18pt;color:#000000;font-size:16pt;padding-bottom:6pt;font-family:"Arial";line-height:1.15;page-break-after:avoid;orphans:2;widows:2;text-align:left}h3{padding-top:16pt;color:#434343;font-size:14pt;padding-bottom:4pt;font-family:"Arial";line-height:1.15;page-break-after:avoid;orphans:2;widows:2;text-align:left}h4{padding-top:14pt;color:#666666;font-size:12pt;padding-bottom:4pt;font-family:"Arial";line-height:1.15;page-break-after:avoid;orphans:2;widows:2;text-align:left}h5{padding-top:12pt;color:#666666;font-size:11pt;padding-bottom:4pt;font-family:"Arial";line-height:1.15;page-break-after:avoid;orphans:2;widows:2;text-align:left}h6{padding-top:12pt;color:#666666;font-size:11pt;padding-bottom:4pt;font-family:"Arial";line-height:1.15;page-break-after:avoid;font-style:italic;orphans:2;widows:2;text-align:left}</style>
<body class="c25 c39"><p class="c0"><span class="c34 c10 c48">Comprasnet Contratos - gest&atilde;o contratual e financeira</span></p><p class="c0 c17"><span class="c34 c37"></span></p><p class="c47"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 386.15px; height: 113.78px;"><img alt="" src="images/image11.png" style="width: 386.15px; height: 113.78px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span></p><p class="c0 c17"><span class="c6"></span></p><p class="c27 c25"><span class="c21">Com foco na busca pela efici&ecirc;ncia da gest&atilde;o e na melhoria do desempenho das institui&ccedil;&otilde;es p&uacute;blicas, o Minist&eacute;rio da Economia, em parceria com a Advocacia-Geral da Uni&atilde;o, ofertam aos &oacute;rg&atilde;os e entidades da administra&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica, o</span><span class="c2">&nbsp;Comprasnet Contratos.</span><span class="c21">&nbsp;A ferramenta faz parte das medidas de efici&ecirc;ncia organizacional para o aprimoramento da administra&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica federal direta, aut&aacute;rquica e fundacional estabelecidas pelo Decreto n&ordm; 9.739, de 28 de mar&ccedil;o de 2019 (Art. 6&ordm;, IX).</span></p><p class="c25 c27"><span class="c21">O </span><span class="c2">Comprasnet Contratos</span><span class="c15">&nbsp;&eacute; uma ferramenta do governo federal que automatiza os processos de gest&atilde;o contratual e conecta servidores p&uacute;blicos respons&aacute;veis pela execu&ccedil;&atilde;o e fiscaliza&ccedil;&atilde;o de contratos, tornando informa&ccedil;&otilde;es dispon&iacute;veis a qualquer momento e melhorando as condi&ccedil;&otilde;es de gest&atilde;o e relacionamento com fornecedores.</span></p><p class="c45"><span class="c10 c23">Quem pode utilizar: </span></p><ul class="c42 lst-kix_afpwpgmk2ivv-0 start"><li class="c27 c40 c25"><span class="c21 c25">&Oacute;rg&atilde;os e entidades da </span><span class="c2 c25">administra&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica federal</span><span class="c15 c25">&nbsp;direta, aut&aacute;rquica e fundacional, bem como as empresas estatais; e </span></li><li class="c27 c25 c40"><span class="c21 c25">Demais &oacute;rg&atilde;os e entidades de </span><span class="c2 c25">outros poderes</span><span class="c21 c25">&nbsp;ou das </span><span class="c2 c25">esferas estadual e municipal</span><span class="c21 c25">.</span></li></ul><p class="c0 c17"><span class="c23 c10"></span></p><p class="c27 c25"><span class="c2">Modelo de oferta do sistema: </span><span class="c15">disponibilizado de forma centralizada, evitando altos custos com hospedagem e manuten&ccedil;&atilde;o de outros sistemas afins, de forma isolada, estabelecendo medidas de efici&ecirc;ncia organizacional para o aprimoramento da administra&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica</span></p><p class="c25 c28"><span class="c2 c34">Vantagens da plataforma:</span></p><p class="c32 c25"><span class="c21">- </span><span class="c2">reduz os problemas</span><span class="c15">&nbsp;relacionados &agrave;s rotinas de trabalho;</span></p><p class="c32 c25"><span class="c21">- pleno </span><span class="c2">controle das informa&ccedil;&otilde;es</span><span class="c21">&nbsp;</span><span>do que acontece no &acirc;mbito dos contratos de um &oacute;rg&atilde;o ou entidade;</span></p><p class="c32 c25"><span class="c21">- promove a </span><span class="c2">efici&ecirc;ncia</span><span class="c15">&nbsp;na gest&atilde;o contratual;</span></p><p class="c32 c25"><span class="c21">- proporciona informa&ccedil;&otilde;es para apoiar as decis&otilde;es governamentais de </span><span class="c2">aloca&ccedil;&atilde;o mais eficiente</span><span class="c15">&nbsp;de recursos;</span></p><p class="c32 c25"><span class="c21">- infraestrutura centralizada, </span><span class="c2">sem custos </span><span class="c15">para &oacute;rg&atilde;os e entidades do Poder Executivo federal;</span></p><p class="c25 c32"><span class="c21">- maior </span><span class="c2">transpar&ecirc;ncia das informa&ccedil;&otilde;es dos contratos</span><span class="c15">&nbsp;celebrados por toda a administra&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica, permitindo a padroniza&ccedil;&atilde;o de rotinas e procedimentos.</span></p><p class="c0"><span class="c10">Principais caracter&iacute;sticas</span><span class="c10">:</span></p><p class="c0 c17"><span class="c6"></span></p><a id="t.8850070f720eab9ece595eae67ec42fd6d7ae845"></a><a id="t.0"></a><table class="c9"><tbody><tr class="c29"><td class="c31" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 35.50px; height: 37.79px;"><img alt="" src="images/image12.png" style="width: 35.50px; height: 37.79px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span></p><p class="c17 c35"><span class="c11"></span></p></td><td class="c5" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span class="c11">M&oacute;dulo de importa&ccedil;&atilde;o de dados do SIASG</span></p></td><td class="c44" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 25.50px; height: 32.11px;"><img alt="" src="images/image3.png" style="width: 25.50px; height: 32.11px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span></p></td><td class="c20" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span class="c22">Gest&atilde;o financeira e </span><span class="c22">or&ccedil;ament&aacute;ria </span><span class="c11">integrada (SIAFI)</span></p></td><td class="c31" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 31.50px; height: 34.55px;"><img alt="" src="images/image4.png" style="width: 31.50px; height: 34.55px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span></p></td><td class="c41" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span class="c11">Gest&atilde;o de faturas</span></p><p class="c0 c17"><span class="c11"></span></p></td><td class="c30" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 31.50px; height: 31.50px;"><img alt="" src="images/image8.png" style="width: 31.50px; height: 31.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span></p></td><td class="c20" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span class="c11">Gest&atilde;o de terceirizados</span></p></td><td class="c14" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 35.16px; height: 37.50px;"><img alt="" src="images/image7.png" style="width: 35.16px; height: 37.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span></p><p class="c35 c17"><span class="c11"></span></p></td><td class="c38" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span class="c11">Intera&ccedil;&atilde;o com fornecedores e prepostos</span></p></td></tr><tr class="c29"><td class="c31" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 29.00px; height: 32.00px;"><img alt="" src="images/image13.png" style="width: 29.00px; height: 32.00px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span></p></td><td class="c5" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span class="c11">Calend&aacute;rio de vig&ecirc;ncia de contratos</span></p></td><td class="c44" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 32.50px; height: 31.20px;"><img alt="" src="images/image10.png" style="width: 32.50px; height: 31.20px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span></p></td><td class="c20" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span class="c11">M&oacute;dulo de transpar&ecirc;ncia ativa</span></p><p class="c0 c17"><span class="c11"></span></p></td><td class="c31" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 34.44px; height: 30.50px;"><img alt="" src="images/image1.png" style="width: 34.44px; height: 30.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span></p></td><td class="c41" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span class="c11">Alertas ao fiscal, gestor e fornecedor</span></p></td><td class="c30" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 35.50px; height: 34.23px;"><img alt="" src="images/image6.png" style="width: 35.50px; height: 34.23px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span></p></td><td class="c20" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span class="c11">Seguran&ccedil;a e ader&ecirc;ncia normativa</span></p></td><td class="c14" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 36.50px; height: 37.68px;"><img alt="" src="images/image5.png" style="width: 36.50px; height: 37.68px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span></p></td><td class="c38" colspan="1" rowspan="1"><p class="c0"><span class="c11">Organiza&ccedil;&atilde;o das atribui&ccedil;&otilde;es dos envolvidos e registro de todos os atos praticados</span></p></td></tr></tbody></table><p class="c45"><span class="c10">A ferramenta</span><span class="c10">&nbsp;viabiliza: </span></p><a id="t.672df342de7170552312743828a34d2ea6179c07"></a><a id="t.1"></a><table class="c9"><tbody><tr class="c33"><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c8"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c16">Emitir e editar minutas de empenhos </span></p></td><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c8"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c16">Registrar e publicar contratos e instrumentos de altera&ccedil;&atilde;o contratual </span></p></td></tr><tr class="c33"><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c8"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c16">Controle de documentos diversos</span></p></td><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c12"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c21 c43">Facilidade e praticidade</span><span class="c43 c21">&nbsp;</span><span class="c16">nas sub-roga&ccedil;&otilde;es</span></p></td></tr><tr class="c29"><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c12"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c16">Controle sobre os prazos de vig&ecirc;ncia dos contratos</span></p></td><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c12"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c16">Padroniza&ccedil;&atilde;o das a&ccedil;&otilde;es de fiscaliza&ccedil;&atilde;o por parte dos fiscais</span></p></td></tr><tr class="c29"><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c12"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c43 c21">Gest&atilde;o sobre as informa&ccedil;&otilde;es </span><span class="c43 c21">or&ccedil;ament&aacute;rias e </span><span class="c16">financeiras do contrato</span></p></td><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c12"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c16">Controle dos atos administrativos praticados</span></p></td></tr><tr class="c29"><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c12"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c16">Vis&atilde;o global das penalidades aplicadas aos contratados</span></p></td><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c12"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c16">Controle sobre a fiscaliza&ccedil;&atilde;o realizada</span></p></td></tr><tr class="c29"><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c12"><span class="c43 c21"></span><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c16">Controle sobre o valor desembolsado em cada contrato e sobre todos os contratos do &oacute;rg&atilde;o ou entidade</span></p></td><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c12"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c16">Contato f&aacute;cil com os fornecedores e solu&ccedil;&atilde;o r&aacute;pida de impasses</span></p></td></tr><tr class="c29"><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c12"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c16">Gerenciamento dos diversos contratos sob a responsabilidade do gestor</span></p></td><td class="c4" colspan="1" rowspan="1"><p class="c12"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 21.32px; height: 20.50px;"><img alt="" src="images/image2.png" style="width: 21.32px; height: 20.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c16">Controle sobre a realiza&ccedil;&atilde;o de aditivos contratuais</span></p></td></tr></tbody></table>
    <p class="c0 c17"><span class="c6"></span></p><p class="c46 c35 c17 c25"><span class="c15"></span></p><a id="t.a73ba0d39af4406ffa7da8498c96f8d8a7a7a328"></a><a id="t.2"></a><table class="c7"><tbody><tr class="c19">
        <td class="c24" colspan="1" rowspan="1"><p class="c26"><span class="c15">Orienta&ccedil;&otilde;es iniciais </span></p></td>
        <td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c26"><a href="../Funcionalidades_ComprasnetContratos/"><span class="c15">Funcionalidades existentes e previs&atilde;o de novas entregas</span></a></p></td>
    </tr></tbody></table><p class="c0 c17"><span class="c15"></span></p><p class="c46 c35 c25"><span class="c2">Atendimento e suporte</span></p><p class="c13"><span style="overflow: hidden; display: inline-block; margin: 0.00px 0.00px; border: 0.00px solid #000000; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); width: 32.47px; height: 30.50px;"><img alt="" src="images/image9.png" style="width: 32.47px; height: 30.50px; margin-left: 0.00px; margin-top: 0.00px; transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px); -webkit-transform: rotate(0.00rad) translateZ(0px);" title=""></span><span class="c21">Em caso de d&uacute;vidas, entre em contato com a Central de atendimento </span><span class="c36">clicando aqui</span><span>&nbsp;ou </span><span class="c21">pelo telefone 0800-978-9001</span><span class="c10">.</span></p><p class="c0"><span>Acompanhe as not&iacute;cias em </span><span class="c18"><a class="c3" href="https://www.google.com/url?q=https://gov.br/compras&amp;sa=D&amp;ust=1606509226472000&amp;usg=AOvVaw2Sa1awiBz632uDO_13NJxf">gov.br/</a></span><span class="c18"><a class="c3" href="https://www.google.com/url?q=https://gov.br/compras&amp;sa=D&amp;ust=1606509226472000&amp;usg=AOvVaw2Sa1awiBz632uDO_13NJxf">compras</a></span></p><p class="c0 c17"><span class="c6"></span></p><p class="c0 c17"><span class="c6"></span></p><p class="c35 c17 c25 c46"><span class="c15"></span></p><a id="t.febe631e2da00b86253ccf74693f38ddc72ad163"></a><a id="t.3"></a><table class="c7"><tbody><tr class="c19">
        <td class="c24" colspan="1" rowspan="1"><p class="c26"><span class="c15">Ambiente de Treinamento </span></p></td>
        <td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c26"><span class="c15">Ambiente de Produ&ccedil;&atilde;o</span></p></td>
    </tr></tbody></table><p class="c0 c17"><span class="c6"></span></p><p class="c0 c17"><span class="c6"></span></p></body>